Marketing讀唔讀得過？

今次認真post

有冇前景

完全冇

咁大鑊

如果講錢途一定冇得同金融會計比，不過讀啲野就比較fun。你可以讀marketing 之後做其他business 嘅野

睇你aim for啲咩啦
Marketing都好多範
我都係過來人
都可以答下你少少問題嘅

撈左3年得14k

冇撚用

FG人工我就冇咩期望㗎喇，想知有冇前景啫，即係挨唔挨到出頭天

你個名

要乞食啦

打飛機仲好

好憎日日如是嘅工

讀marketing出黎做sales,而且講野要叻

marketing 工 12K

乞食

讀咗等於冇讀

人工低又勁OT

買本書睇下基本嘢，其餘自學⋯

非專科讀完出黎個前景同dse grad 差唔多
不如慳番四年時間同學費

Depends你一開始係做咩啦
如果係做細in-house嘅多數會好似高級打雜咁
咩都要你做
包括哂research, marketing campaign planning etc
入到P&G Unilever嗰啲會好少少嘅
個program training會好啲

如果你係絲嘅可以諗埋4As firms
會好chur
但份cv會幾靚咁
但如果係爸打嘅就
因為好多時你諗住終於到你升
但最後會有個expat空降落來
倒頭來又係日涯夜涯
當然仲有啲人上到去嘅⋯⋯

當然仲要諗埋你讀完之後會行邊條路啦
A&P? Retail? Product? Marketing research? etc etc

我自己本身唔係做frontline
所以我都係覺得你要加多個major或者自修下其他範疇
我會提議睇下同讀下啲有關programming嘅嘢 (spss, sas, R, python)或者學下剪片photoshop嗰啲
就算唔識寫都要識得睇下同修改下
會有着數好多

Btw如果樓主真係想入呢行就真係要改下個user name啦

我係巴
多謝你，好詳盡嘅建議
讀完出嚟真係要開返依個po嚟睇
始終宜家咩都唔知

點解
不過我溝到女就會退出連登

marketing真係俾人當狗咁使

同問
如果讀marketing 但grad job搵bank果d呢？會唔會輸蝕比d finance/account maj既人？

如果做前線冇咩影響

如果mt/ corp banking果d呢？...

agree

想用黎搵錢？定入去食女先

同dse grjm 直接出黎做嘢差唔多
非專科真係屌唔過
升又唔會升d 讀19 degree ge
轉工又無乜bargaining power

有d人唔係讀business 都做到mt

做marketing最緊要presentable同識揍女人，因為marketing d大粒9成9女人、阿姐，如果你做唔到呢兩樣，你唔好諗住行marketing條路

依樣我ok

唔會
除非你報啲好technical嘅post
但係其實top嘅marketing人可以比到好多insight比一啲非marketing出身嘅人
我一開始都係做marketing research
宜家都轉咗其他field

順帶講下
其實marketing係一樣幾好讀嘅一科
從中可以領略到點樣將一啲好抽象嘅概念用一個大家都會明白嘅flow同埋方式present出來
係一種言語嘅藝術
所以我覺得就算讀acct finance mgmt etc嘅人都可以take一兩個marketing course玩下
第時搵工玩case study (consulting/ ibd/ advisory etc)
或者做嘢要present都會諗下點think out of the box

咁我都有兩年開心吓
之後嘅事之後先算啦

希望幫到你啦
如果係啱啱入U嘅就做多啲research
攞多啲exposure

year2啦，要揀major

呢行嘅人好多都“懶”平等
所以都係小心為重
最緊要識得做世界仔

我個名係撚我個friend啫，佢成日mon我po

做世界仔依樣問題不大嘅，始終返開pt, 識待人接物

點都好
千祈唔好single major marketing
點都搵多一科隱陣嘅

minor啲咩好？

做MARKETING 唔需要有MARKETING DEGREE

可能有COMMUNICATION / LANGUAGE 仲好

Senior mkt executive 咩人工到

Major Engine, minor marketing 如何？

本身Marketing呢科咩都包少少來教，當你讀完大學張紙同野雞大學畢業差唔多

好啦 認真講 如果你真係諗住向呢行發展，你口才同你一定要頂得順點肥婆女上司，還有就是其實讀完marketing 他們都未必請你 反而可能請其他人 例如communication那一類 個人覺得升唔到去做點大位 呢行同雜工 沒分别 咩人都可以做

純粹個人 參考下好啦

非專科既所有科目讀完都係野雞咁

真心認同

香港除左醫 有咩專

Nursing
Archi
PGDE
Law

Marketing 係將唔值錢既野賣錢變到值錢。
紅威寶之所以咁好賣係因為marketing 條友識轉彎。
自問有咁既聰明才智就讀啦

👍

揍

大學唔係讀專科都可以出到黎再搵野讀
唔好做啲人地隨便取代到你既野

無錯，所以如果dse 唔夠分入專科，不如出黎做嘢
反正讀完d 19 科都係做d homogeneous ge jd

唔係讀marketing但讀完書出左黎做marketing
食腦最緊要
但你頭幾年預左會好辛苦
我就揀左讀完書去agency做，做做下俾一間大公司請左做in-house marketing
agency會好辛苦但學好多野
對你呢條路都好有幫助

利申: grad左兩年，仲辛苦緊，但已有20k

真 marketing真係睇人 個分水領可以好大

非專科辛辛苦苦都係得20k

做mkt agency 定係4as果啲？

搵錢睇人睇實力，讀乜都唔大分別除左醫生大律師archi，但屌女真係方便，又淫又黑絲短裙。

overall 讀得過。

on9
靚個D大把爭住屌
你係好撚有錢靚仔 就可能得

另外想問有冇人熟廣告行業
本身唔係讀MKT但對廣告有D興趣
除左做creative，係咪仲分好多post？
我見jobsdb又分buyer又AE
有冇巴打可以講解下

香港非專科 = 垃圾

Mkt agency

係咪成日瘋狂ot到2046

係 唔好諗住有得慶祝啲乜節物節
因為我做event個邊比較多
係唔會有假期呢個概念
而家轉左in house好啲，起碼可以outsource啲野出去

文科仔女冇經驗都可以做marketing, 讀黎把撚，我見識過之後第二年就轉咗科

自己都搵緊mkt agency 諗住當作踏腳石入番in-house
絲打你覺得一入行係咪做大agency多野學啲
見到有啲細agency請assistant但好少作品資料睇
唔知係咪伏就冇apply到
利申non-mkt major

醒目仔讀完bba大把水路
普通油頭L咪食屎囉 做幾年野仲係13k果種

大agency人工低，唔會俾你對客
但cv靚啲
細agency真係對到客，同埋細公司乜都要做
我而家份in house係我以前agency個客黎
大公司，人工福利都好好

搵細agency最難係要睇下係咪伏
我都識啲同行係柒下柒下
但如果唔想煩又唔介意死做爛做，當然做大agency好
cv靚，入in house易啲

認真講，如果講入行做digital marketing
讀mkt畢業應該會比讀computer science/stat/information system/multimedia 的畢業生sm死

不如你留tg 我再答你

13k得罪你？ 利申做3年 13.5

無得罪既，廢姐

做左3年野
做緊第4份mkt工 18k
作為失敗例子
歡迎交流

有朋友 8大 marketing fg 搵緊12k, 因為佢本身有design 底, handle 多左design 野，日日ot, 過左probation 之後老闆見佢咁做得野，加左1k, 加埋都係13k

文科FG
宜家做緊某一個基建行業既Marketing and Sales
全世界我地既客主要唔多過廿間公司

其實我覺得做marketing最主要都係識多啲呢一行既人
客又好，競爭對手又好，要幫公司去收風，所以個人要夠sociable
同埋要識計數，基本點做revenue forecast 要識

但最重要都係要識搞掂公司班老細
包括其他部門既老細
因為如果個客有咩古靈精怪既要求
你都係要其他部門，例如係OPS幫你諗點樣去做
好多項目係由marketing 牽頭，但實際上做唔做到唔係你話哂事
Close唔到比大老細屌又係你個部門
所以內部營銷係非常重要

講到尾，我呢行比較極端，因為唔係對consumer
但我自己覺得係咪marketing 底唔重要
我自己部門都冇人係marketing出身

讀唔過
因為做mkt係唔需要讀mkt的

你無market先要讀marketing.

宜家答你可能到你grad個陣好多野都已經變晒
仲有真係問清楚自己係咪有咁既passion
agency個啲真係清一色人工得12k仲要OT
AGENCY BALANCE NO LIFE
可能聽落好好玩咁 但當你啲fds個個準時收工仲揾多3-4k
你個陣可能會諗 仲值唔值得你去捱落去

有
我表哥20k
做咗12年

我mkt grad 去咗做com sec
你自己諗

之前做intern掂過小小com sec 既野
好似要好小心，同埋用字都好講究
語文要好好？

4A廣告AE 有無15k?

做緊L’Oréal 好撚辛苦

冇 一般12 衰啲11

中肯

利申已轉行
依家25k

我做左3年先發現呢個祕密

邊行 分享下 打救下小弟

sales, accounts management

賣咩

小弟係湊客果d

讀唔過

fg入職無耐 in house12K
無degree係手
有無師兄師姐 指點一二

無DEGREE又12K
有DEGREE又12K

係呀，我都試過做odm工廠的市場部。
最多嘢做，最冇權力。仲要做埋生產部買手，工廠排程管理。我最後做左三個月冇做。

19 非專科grad 係咁

都係，要細心同唔怕悶

我fg價15k (大pro firm 12-15k, cpa 可能11-13k）, 同時兩年讀埋master已經近30k

同系fd返咗mkt工兩年仲係16-20k邊緣

未洗濕個頭唔好入呢行
好多人讀marketing係做做下野補番個degree易d升職，讀過marketing呢科就知全部吹水野阿媽係女人無野學，唔係專業科真係無必要俾錢讀

做marketing 最值錢識到既人脈
對日後做其他野好有用

出黎做mkt另計，但大學讀mkt真係無用

有無家底？
英文掂唔掂？

marketing係唔撚洗讀都入到行既
你比心機學好d中英文好撚過

我語文能力ok，咁當然同三大冇得比啦

非三大grad 叫價再減2k

正常吖，唔使你講嘅

減下減下同你而家即刻quit u 出黎做嘢差唔多
唔好嘥時間嘥學費嘥社會資源

目光唔好咁短淺好嗎？
讀咗嘅嘢同個degree一世都係你嘅
冇話浪唔浪費

非專科grad 一世出唔到頭

你中意啦
如果好似你咁講
香港就只有醫生律師i banker
其他都係草根

根本就係，除非你肯做sales 去跑數